中國軍方警告印度：不要心存僥倖！撼山易，撼解放軍難！

【環球網綜合報導】國務院新聞辦公室定於2017年7月24日(星期一)上午10時在國務院新聞辦新聞發佈廳舉行新聞發佈會，介紹中國人民解放軍建設發展有關情況，並答記者問。國防部新聞局副局長、新聞發言人吳謙大校就目前中印邊境局勢以及中方西藏軍演回答了印度記者的提問。

今日印度媒體集團記者在會上提問稱，「我想問兩個問題。第一個問題，您能否介紹一下，近期解放軍西部戰區在西藏地區開展軍事演習的一些具體情況？第二個問題，請介紹一下中印在洞朗地區近期的情況。謝謝。」

吳謙表示，6月中旬，中方在洞朗地區道路施工時，遭到印軍越線阻攔。洞朗地區是中國領土，中方在自己領土上進行正常的修路活動，這是中國的主權行為，完全正當合法。印方公然派軍隊越過雙方承認的邊界線進入中國境內，其行為嚴重損害中國主權、嚴重違反了國際法基本準則。

中方捍衛國家領土主權的決心和意志堅定不移，將不惜一切代價維護自己的領土主權和安全利益。中國邊防部隊已在現地採取緊急應對措施，並將進一步加強針對性部署和訓練。

我們強烈要求印方立即將越界的邊防人員撤回邊界線印方一側，這是解決事態的前提和基礎。邊境地區的和平安寧事關地區和平穩定，符合中印兩國和兩國人民的根本利益。我們強烈敦促印方採取切實措施改正錯誤、停止挑釁，與中方相向而行，共同維護邊境地區的和平與安寧。

在此，我想提醒印方，不要心存僥倖，不要抱著不切實際的幻想。中國人民解放軍建軍90年的歷史證明了一點，那就是我們捍衛國家主權和領土完整的能力手段不斷增強，決心意志堅定不移。撼山易，撼解放軍難。

解放軍連美軍都贏過，真係串得起

打啦，仲鳩UP

香港㗎啡仔都有guts過你，唔駛警告即抄。打就打啦仆街

美國：撼山難 撼解放軍？。。。。。

嘴炮救國
太近唔誅

未見過有軍隊講咁多野

是印度文版翻譯新聞嗎 ?

還是只給支那人睇 ?

口水炮你識條鐵咩

係咪要講到阿差死晒當贏？

唔好叫中國共產黨啦，叫中國聲明黨啦

打未啊

係唔夠打先會咁。
係有兵的話，動員咪攪掂。

拿, 唔好埋黎, 我真係會郁手架

解放軍連美軍都贏過，真係串得起

幾時嬴過? 願聞其詳

笑撚死人

講埋落去啦，想聽美軍輸得幾慘

越戰

印度傷害 -0

得啦得啦
你幾時打呀

講咁耐都唔打

講清楚詳細啲，老解點打贏左美軍？